抗爭新手請進，有少少野想講，完全非分化。

我唔係老手，都係五年前廿歲頭因為雨傘先開始接觸社運/時事既前港豬。

見到出面有唔同post吹奏唔同人，由泛民鄺浚宇、到陳雲、有好多講法都好似好有道理，好多行為好值得尊重，當時我一股熱血行出黎，都會信奉左某啲做法/理念。
但千祈唔好信死一派既做法。

例如泛民今次大事大非上面好多野都進步左，但一向當多人信哂佢聽哂佢指揮，佢又會帶頭做啲柒野。

陳雲好似講中好多野睇得好通透，但當你留意左佢五年，你會發現佢實在企喺唔同立場9up左太多野，所以成日都話一早講過。

以上只係兩個明顯啲例子，希望唔好圍繞佢做討論。我唔係想話佢地一定閪，絕對無排除過佢地進步左，今次講得啱/做得好既可能性，只係想講五年前其中一個敗因就係信哂某派做法，慢慢就開始分派。所以批判思考好重要，唔好因人廢言，咁先可以做到最好決定。

某啲人可能柒左一次，但唔好喺佢下次講野嗰陣聽都唔聽就屌。
某啲人可能成功左一次，但唔好喺佢下次叫大家做乜就仆去做。

唔好見到一個comment有一千個正評，就信佢咁講。
我地今次進步既，係比上一次更多既批判思考。
希望我既經驗可以防止重蹈覆轍。

有失業3毛幫手推post

推

Push

信自己

Push
唔好變成淨係信晒tvb冇獨立思考嘅廢老，唔好變成我哋最睇唔起嘅人

咁又係既 唔應該造神
就算陶傑都叫連登仔袋住先
佢有料 唔代表我地次次都要盲信佢囉

exactly!!

每派都聽d, 每個kol都睇下

推!!

唔好話幾千正評
幾十正評d小學雞都當為真理
但呢d小學雞太多 選擇人肉過濾會比教化容易

push

啱
推

講得好

推！

講得好好
有批判思考(係主流大眾 唔係淨係自己)香港先有機會會贏
俾人講兩講就信哂 係迷信 同啲廢中廢老冇分別
而且中共嘅分化奸計又會好易得逞 分辨是非呀要

同意

何況鄺神無料

不如整個list 出黎

完全同你一樣意見，幫你推
呢排又見到啲泛民左膠熱狗國師出嚟推啲無人關心嘅私怨

如果真係關心，由近五年所有上過新聞嘅政治團體相關人名睇起，不論泛民本土熱普城

不過作為一個睇呢啲政治私怨睇咗十年嘅觀眾，可以答你香港而家無一個政治組織同團體追得上今次嘅事態發展
而且當你發現新大陸咁覺得某派句句都好啱聽，你已經落入咗同溫層，以為幾百幾千人嘅意見好大（都唔講主唔主流），睇時局就好易代入咗呢啲派系嘅理論去思考
有好多雨革或之前就留意政治嘅人，今次都犯咗用舊思維睇新事嘅錯誤，於是日日喺度唱衰樣樣都話唔會成功

我主要睇毓民
但佢某程度都係私怨撚黎

//而且當你發現新大陸咁覺得某派句句都好啱聽，你已經落入咗同溫層，以為幾百幾千人嘅意見好大（都唔講主唔主流），睇時局就好易代入咗呢啲派系嘅理論去思考//

好同意依幾句

大佬點記得哂咁多KOL

左翼
___________
泛民
劉細良
蕭若元(逆向閱讀)
___________
熱狗及城邦
陳雲
___________
獨派
盧斯達
___________
難以歸類
陶傑
沈旭暉
仇思達

陳雲呢啲企十邊大包圍

班雲粉會叫你列返佢幾時大包圍過

信自己唔好信人地

無人代表到你
所有野要自己諗過
自己做決定

完全認同樓主

多角度探討，集思廣益，絕不因人廢言
最重要係，亦最終都要去「獨立思考」一下！

要有批判性思考去判斷對錯，同時亦要有開放性思考去接納唔同意見，唔會有人永遠啱，亦唔會有一個道理係可以貫徹到老，凡事留返一線，為自己留有選擇的餘地，係回避錯誤的好辦法